說中台灣年青人痛點！日本日語教師批評台灣樓價實在太高

[

2019/02/19 10:50:00

生活中心／綜合報導

萬物皆漲就是薪水不漲，台灣房價高得嚇人，現在年輕人買不起房子已經是常態，就連居
住在台灣10年的日籍網紅「Iku老師」也分享，台灣人的房價讓他覺得不合理、很恐怖，
就算不吃不喝工作10年都買不起一間房。

▲日籍網紅IKU老師分析台灣高房價超中肯。

日籍網紅「Iku老師」在影片中分享，在日本只要大約1500萬日幣就可以買到一間「可選
擇」的房子，大約是台幣500萬，但以台灣月薪3萬元的夫妻來看，不吃不喝10年也才賺到
720萬，根本買不起好房子。

▲日籍網紅IKU老師分析台灣高房價超中肯。

他認為，高房價不是因為台灣地狹人稠，而是「投資客炒房」所致。他指出，有很多大樓
燈根本都沒亮，那是因為沒有人住，不叫投資叫做「佔領」。Iku老師認為分析，以台灣
人平均薪資來說，合理房價應該在200到400萬台幣，若條件好一點的物件大約在600台幣
，如果以夫妻月薪3萬元來說，買房才可能是可達成的夢想。

▲日籍網紅IKU老師分析台灣高房價超中肯。

但是現在台北房價就算在1000萬元以下，年輕人都至少要存上30年。他說絕對不考慮在台
灣買房子，因為「怎麼看都沒有那個價值」。

不少網友看了之後心有戚戚焉，有人說「政府不敢說的，youtuber 來說」、「這種實話
竟然是外國人說出來，台灣人我覺得悲哀」、「房價比世界強國還高，房屋品質跟薪資
跟第三世界國家一樣」、「日本老人說年輕人都不花錢，台灣是很多老人抱怨年輕人亂
花錢，如果我現在就已經知道我辛苦十年、二十年也買不起房子了，我幹嘛節儉存錢？
當然是讓現在的自己開心一點，一旦開始存錢就是死路，因為存了半天一樣甚麼都買不起
。」

仲有邊個話想移民去台灣？

韓市長仲話要去炒樓

問過香港未？

我地果d高到無可能買到

18層地獄既香港人, 一定想去15層地獄.

台灣係收入太低啫，唔係啲樓太貴

台灣樓都話貴
問過香港未？

因為強国人炒起, 仲唔多謝強国人
要不是中央照顧你們

ON9
你呢句野一樣可以用係香港度

香港人工其實唔算低
畀你平均兩倍 3萬買得起咩

1000萬台幣係香港劏房都買唔到

台幣1000萬=港紙250萬，唔好轉移視線好喎

錯喇，香港平均（median）人工亞洲最高

套用財經套講法，香港周街都係夫婦月入15萬以上。

台灣人工係香港三分一

係台仔22k人工太低
日日淨係識扑野，搞政治正確平權就梗係買唔到樓

香港人笑而不語

鬼佬：係香港人萬幾兩萬人工太低
日日淨係識返工迫巴士地鐵，唔搞政治就梗係買唔到樓

台灣人工低，好多台大精英去晒大陸做野搵銀，留喺台灣無錢途，台灣人喺大陸人口有200萬咁多

美國佬平均都係30000蚊左右人工啫，佢地啲樓平係事實

但你諗下台灣樓先百幾二百萬港紙，佢地人工高返兩倍，其實唔吃力，識啲台灣佬，佢地都話台灣人工特別低

香港畀你兩倍人工，都好難買到樓啦

一早數據寫明香港係最難負擔樓價No.1地方
知唔知條數點計?就係睇收入同樓價比例要用幾多年儲錢,
暫時都係No.1,台灣低好多級嫁

我講稅後median 萬7喎（好似已經係兩三年前）

你唔係一定要住雙北新竹既話，基本上唔會買唔到樓
但係台灣城鄉差距太大，非六都係落後到無人有，又亂又污糟，日本同類既城市鎮仔都起碼企企理理

叫佢來香港住兩年, 即刻覺得台灣是天堂

佢地平均人工唔係萬三咩
香港是萬6

上進

香港吧

真係有咁多的話ptt班台仔就唔洗日日叫春22k 26k 33k啦
之前ptt有人話自己月薪80k，成堆台仔追撚含

According to Taiwan's Directorate-General of Budget, Accounting and Statistics, on average the salary for an industrial or service worker in Taiwan was NT$39,953 in 2017, but if all bonuses and overtime pays were included, the average total salary was NT$49,989

49989=12500港元一個月
香港好似萬5定萬6，我講平均價
咪撚同我邊個邊個邊堆搵幾多

12500同16000爭唔係好多者，爭22%

果堆佔領業主係台灣人定支那人

黎香港
做一世都買唔到樓

香港居屋3－400萬咋。人工仲要高台仔幾截。

抽到先得架
市價啲居屋兩房都600萬喇

篇文寫 以台灣月薪3萬元的夫妻來看
呢到30000係每人30000？

以我所知台灣非名牌大學畢業生，都係6000-8000蚊港紙，呢個12500真係令我有啲驚訝

馬來西亞泰國都開始畀大陸人炒樓
遲早無路可逃

差四千唔多
四千對一般家庭已經做多好多野喇

台灣土地你有玩就賺硬噤滯
香港

家族係台中有幾塊地
炒撚死班台狗

你地都仲有得抽，台狗連希望都睇唔到。

600萬香港買到新界二手樓啦。

香港都未出聲

唔係wo，美國2016年家庭收入中位數計翻港紙都係3萬幾，同香港半斤八兩。
而且「鬼佬」呢個concept好大，你講緊邊個國家先？大部分歐美發達國家都係起碼10%「起」所得稅，拿到手唔見得高過香港好多，而且人工越高嘅稅就越高，上到去6、7萬一個月分分鐘要比3、40%稅，對比起來係香港反而可以拿到更多錢。

所以香港問題真係唔係人工低而係樓太貴。

無錯台灣「平均」萬三，但香港係「中位數」萬6，兩樣嘢來，類似我同李嘉誠平均一人幾百億嘅concept

可以黎香港參觀下

an industrial or service worker=/= mean

辣殺

宜蘭花蓮算唔算又亂又污槽？